%!TEX root = memoria.tex

Se diseñó y programó un sistema de información para mejorar la gestión
productiva de una empresa de plásticos. El estudio de procesos indicó que es
necesario contar con información actualizada y detallada de la producción,
despachos e inventarios de la planta. Esto permitirá optimizar la producción y
mantener los niveles de inventario en su punto justo, evitando cuellos de botella y
sobrecarga de productos en proceso. También se tendrá información respecto de los
rendimientos de materias primas, tiempos de proceso, y rotación de inventario.
Para el diseño y programación solo de usaron herramientas libres de licencias
y de código libre. El objetivo es diseñar una herramienta simple, de alto impacto, a
la medida de las necesidades de la empresa pero de bajísimo costo. La investigación
determinó que un sistema programado en PHP5 sobre un framework con
arquitectura MVC instalado en un servidor de aplicaciones con LAMP cumple con los
requisitos mencionados.
Además, con los datos que tendrá el sistema de información más los datos
contables, se propone un modelo de gestión basado en indicadores de desempeño,
fuertemente centrado en la eficiencia, que monitoree permanentemente el costo por
kilo de producto vendido, para luego identificar los productos con mejor margen
para finalmente planificar la producción de la planta buscando el mejor rendimiento
de la operación.

\vspace{15mm}

\paragraph{Keywords.}
\LaTeX{}, Thesis Template, Departamento de Industrias, USM

\vspace{20mm}


\paragraph{Instrucciones para la Plantilla.}

Editar el archivo \inlinecode{/latex/abstract.tex} para modificar los contenidos de esta sección.

Si no desea incluir un abstract, editar el archivo \inlinecode{/latex/memoria.tex}, y comentar o borrar la sección que se muestra a continuación.

\begin{Verbatim}[frame=lines, label=\inlinecode{/latex/memoria.tex} (extracto)
				, fontsize=\footnotesize
				, baselinestretch=1
				, formatcom=\color{gray}]
%---------------------------------------------------------------------------
%%% ABSTRACT
\section*{ABSTRACT}
\input{abstract}			% Archivo abstract.tex
%---------------------------------------------------------------------------
\end{Verbatim}
